芝加哥大學新一輪招生 只錄取黑人研究者

美國多個城市的「黑人性命攸關」（Black Lives Matter）示威已持續數月，種族歧視繼續成為敏感話題。美國芝加哥大學英文系宣布於新一輪招生時，只會考慮錄取有意從事黑人研究（Black Studies）的研究生申請者。

芝加哥大學英文系於學系主頁發表聲明，學系計劃於新一輪招收5名博士生，認為需要在黑人研究方面提供額外獎學金，也決定集中招收有興趣從事黑人研究的博士生申請者。聲明中提及，學系教授作為教職員會支持「黑人性命攸關」運動，承諾與黑人、土著及一切因種族遭到剝削的人，共同為反對種族不平等而鬥爭。

該學系指出英文作為一門學科，過往為殖民化、剝削及反黑人（anti-Blackness）方面的審美合理化（aesthetic rationalizations）。學系認為英文學科涉及文化生産結構，也直接影響社會如何決定生命重要與否的原因。該學系於聲明中表示，「黑人性命攸關」運動是學系全體教職員的責任，通過招聘教職員及招生，希望擴大研究和教學範圍，同時為學系帶來更多黑人和有色人種學者。

美國咁樣真係遲早玩撚完

屌你美帝咁多動物園
去挖D護工牆腳咪得

The English department at the University of Chicago believes that Black Lives Matter, and that the lives of George Floyd, Breonna Taylor, Tony McDade, and Rayshard Brooks matter, as do thousands of others named and unnamed who have been subject to police violence. As literary scholars, we attend to the histories, atmospheres, and scenes of anti-Black racism and racial violence in the United States and across the world. We are committed to the struggle of Black and Indigenous people, and all racialized and dispossessed people, against inequality and brutality. As part of our commitment to funding and fostering scholarship in Black studies, in the coming academic year (2020-2021) we are prioritizing consideration of applicants who work in and with Black studies for admission to our PhD program.

The department is invested in the study of African American, African, and African diaspora literature and media, as well as in the histories of political struggle, collective action, and protest that Black, Indigenous and other racialized peoples have pursued, both here in the United States and in solidarity with international movements. Together with students, we attend both to literature’s capacity to normalize violence and derive pleasure from its aesthetic expression, and ways to use the representation of that violence to reorganize how we address making and breaking life. Our commitment is not just to ideas in the abstract, but also to activating histories of engaged art, debate, struggle, collective action, and counterrevolution as contexts for the emergence of ideas and narratives.

變南非力架国。

左膠危害地球

黑人和有色人種學者。
但只收黑人

係有料就有料，關咩膚色事

堂堂芝加哥大學
咁撚樣俾班傻閪左膠玩爛哂
我係Milton Friedman都由棺材彈起身
直接屌柒醒班柒頭傻閪

真係唔明黑人有咩資格扮慘 講慘印第安人仲慘 成個屋企畀人霸撚咗 雖然有補償
你班黑猩猩如果唔係美國人帶你嚟你仲喺非洲食緊屎呀 喺美國已經有特權 讀書啲分低啲都得 仲嘈喧巴閉

就算將來冇晒共產國家,歐美可能都俾左仔毀滅

幾時幫亞裔發下聲，成日比你地當馬騮咁笑，又要高啲分先可以錄取入學

係研究院負責俾人研究

As part of our commitment to funding and fostering scholarship in Black studies, in the coming academic year (2020-2021) we are prioritizing consideration of applicants who work in and with Black studies for admission to our PhD program.

佢話只研究black studies嘅applicant啫
唔係只收黑人applicant
雖則研究得black studies嘅都應該係黑人

係東亞裔

中東印度冇呢啲問題

利申 支持亞裔細分，支那成撚日綁架整個亞裔

鬼佬學下咩叫

拔苗助長

試吓淨係收一種非黑人人種，暴動都似

唉 好心啦 讀啲垃圾科目 出嚟又係搵唔到工 害鳩人

幾時提倡白人自殺
咁就可以提升黑人比例

點解唔成個國家送比非洲? 要攪咁多嘢

樓主pin this

係只收做"黑人研究"嘅學生
唔係只收"黑人"研究生呀